「姊姊教妳練身材」18歲男大生扮女裝騙少女裸照 因這原因免入獄

新北一名吳姓男子2018年讀高中時，上網扮女裝騙雲林一位國中女生「姊姊教妳練身材」，慫恿少女5度自拍裸照與影片回傳，少女直到被要求錄下尿尿畫面才起疑，報案查出對方竟是18歲大男生，吳男賠償70萬元和解，最高法院維持二審見解，認為吳男若入監服刑，恐將中斷大學學業，因此以情堪憫恕減刑，依《兒童及少年性剝削防制條例》判刑2年、緩刑5年定讞。

判決指出，吳男於2018年11月8日，在家上網用女性暱稱及隨意取自網路的美女大頭照，邂逅住在雲林、當時讀國中的13歲少女，吳男故意和少女聊女人悄悄話博取信任，試探少女「妹妹想胸變大嗎」、「試過揉胸嗎？能變大唷」，騙少女「姊姊教妳練身材」，但須先裸胸自拍傳給他「看看妹妹的大小」。

少女涉世未深，不曉得網路裡熱心的「姊姊」可能是大野狼假扮，但心動於有人願意傳授豐胸、瘦身秘訣，嬌羞自拍幾張露乳照傳給「姊姊」過目，期待指點迷津。吳男看完心癢難熬，慫恿少女「右手揉胸、左手錄影，姊姊看看影片」、「妹妹好可愛，姊姊看看胸」。

少女聽話再自拍裸胸影片傳給吳男，但接下來「姊姊」要她自拍私處照片、影片，讓「姊姊看看妹妹下面」，少女有些掙扎與懷疑，可是吳男還挺會聊女生話題，少女分不清真假，終究拗不過吳男的遊說而照辦。

吳男見詭計一再得逞，興奮不已，竟大膽要求少女自拍上廁所尿尿影片，少女這回知道受騙了、不再理會吳男，剛好家長也覺得少女不對勁，問出實情大吃一驚，又從少女手機看到自拍的猥褻畫面，擔心若遭外流，後果不堪設想，立刻報案調查。

雲林檢警聲請搜索票，循線北上搜索吳男住處，赫見熱心「姊姊」竟是個18歲大男生，且沒搜到少女傳給吳男的不雅檔案藏放何處，吳男宣稱看完都刪掉，檢方不信，又得知吳男當時有意出國讀書，趕緊聲請法院羈押留人，法官裁定吳男交保10萬元並限制出境、出海與限制住居。

吳男到案坦承以指導瘦身當幌子，引誘少女自拍不雅照片影片，但他平常上網就會交錯使用男性與女性暱稱的帳號，不是刻意為本案少女新創「男扮女裝」的帳號，並賠償少女與家長共70萬元達成和解。

少女表示以為吳男是女生、願意傳授讓身材變好的竅門，才答應自拍身體並提供，吳男要她「兩腿張開拍穴穴」時，她已覺得怪怪的，「因為正常女生不會問這些」，吳男跟她聊到「妳知道男生那根叫什麼」時，她更加懷疑對方「是不是男的」。

法官指吳男利用女性暱稱讓本案少女失去戒心，並以瘦身、豐胸的話題引誘少女自拍，戕害少女身心健康與人格健全發展，犯罪動機與手段非常不可取，一審依《兒童及少年性剝削防制條例》判刑3年8月。

不過二審認為吳男犯案時剛滿18歲，其實也很年輕不懂事，犯行相較於大量製造色情影片的工廠，或錄製性愛影片，情節輕微，又認罪悔悟並已賠償和解，少女和家長同意原諒、願給吳男緩刑自新機會。

更重要的是，吳男本案所犯罪名可判3年以上、7年以下徒刑，二審認為若讓吳男入監，不但中斷大學學業，更妨礙品格塑造與將來對社會的適應，因此以情堪憫恕規定減刑，改判他2年徒刑並緩刑5年，須支付公庫10萬元及接受3場法治教育課程，最高院駁回上訴，維持二審判決定讞。（黃哲民／台北報導）

究竟新北依家幾多分

日幾日話幾千香港人搬去新北住

早

問馬德鍾

想睇個男女裝

居然唔約出黎朴

時間耐啲可能會

男人嘅天堂

犯行相較於大量製造色情影片的工廠，或錄製性愛影片，情節輕微

平常上網就會交錯使用男性與女性暱稱的帳號，不是刻意為本案少女新創「男扮女裝」的帳號

連登大把紅字巴 咁個個都可以去呃閃卡

中斷大學有乜大不了 讀唔到嗰啲又點
俾佢學下承擔後果啦屌